科大：金融科技業仍缺人 深圳發展迅速

新冠肺炎疫情持續打擊經濟，大學畢業生隨時「畢業即失業」。科技大學公布最新招聘刊登數據，去年全年職位空缺按年下跌兩成四，主要集中在零售、飲食及旅遊業等行業職位，而科大學生在科技、工程、大數據分析等範疇具有優勢，相信對應屆畢業生影響不大，預計企業提供月薪，與一九年畢業生月入中位數相若，達一萬八千元水平。

在疫情持續一年的「新常態」下，科大就業中心公布，去年共收到二千六百一十一則招聘刊登（Job Posting），數字雖在第四季有所增長，但仍較前年的三千四百二十七則，下降兩成四。中心主管李詠琴指，減少職位主要來自酒店、零售及旅遊等受疫情影響的行業，但科大學生在電子科技、市場營銷等範疇具有優勢，相信相關空缺下跌，對畢業生就業影響不大。

數據顯示，僱主往年慣於九至十月提交招聘刊登，去年則觀望至十一至十二月始提交，工作類別涵蓋科技、金融、工程等，中心助理主管林鄔潤儀（圖右二）透露，軟件工程、金融科技等資訊科技相關行業仍然「缺人」，預計企業提供的月薪，與前年畢業生月入中位數相若，即達一萬八千元，「招聘廣告雖不代表職位空缺的實際數目，但反映僱主招聘意欲回升，亦願意聘請畢業生。」

林鄔潤儀指，因大多公司招聘程序仍未結束，加上未完成數據收集，現未能提供去年畢業生的實際就業數據；又指在疫情下，中心已把就業支援及講座，改以網上形式進行，「打破場地限制後，可以為更多有需要學生提供服務，如為居於韓國的海外生提供線上諮詢。」

現手握數份跨國公司聘書的應屆畢業生何倩欣，打算在港工作數年累積經驗後，再考慮赴海外發展以體驗不同文化；同為應屆畢業生的黎浚軒則指，暫計畫留港從事市場推廣，認為粵港澳大灣區，尤其深圳發展迅速，若有合適機會，將嘗試到當地發展。

Cc toy繼續吹支爆

缺人呢翻話唔係同你班窮撚講

但係無水

北韓都未爆嫁臭閪蚑那賤蛆

Push

車，有螞蟻金伏ma

執撚左成間科大搬上去大灣區啦，咁Q愛國

搬緊

電都無
攪咩科技

俾你賺夠一千萬，攞到出嚟先算啦～

你唔知科大搬咗好多faculty去廣州乜？